var examName="106年進階專科護理_一般內科組";
var exam=[
    {
        "id":1,"question":"一位72歲男性患有高血壓多年，並服用利尿劑furosemide (Lasix® )1# (40mg) Bid，心電圖呈現T波倒置、明顯U波、ST段降低，請問下列哪一種檢驗值最符合上述情況？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"血鉀值2.1mEq/L"},{ans:"B",item:"血鈣值11.3mg/dL"},{ans:"C",item:"血鈉值150mEq/L"},{ans:"D",item:"血鎂值2.8mEq/L"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":2,"question":"一位76歲女性因腸阻塞，接受鼻胃管減壓已經超過三天，併發下列哪一種問題的機會較高？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"呼吸性酸中毒"},{ans:"B",item:"呼吸性鹼中毒"},{ans:"C",item:"代謝性酸中毒"},{ans:"D",item:"代謝性鹼中毒"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":3,"question":"一位42歲男性接受甲狀腺切除後，覺得自己嘴唇周圍感覺異常( parensthesia ) ，而且手指也變得強直( tetany) ，請問最可能發生下列何種情況？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"低血鈣症"},{ans:"B",item:"低血鈉症"},{ans:"C",item:"高血鉀症"},{ans:"D",item:"高血磷症"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":4,"question":"下圖胸部X光片，其最可能的診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"肺炎"},{ans:"B",item:"氣胸"},{ans:"C",item:"肺癌"},{ans:"D",item:"肺氣腫"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":5,"question":"病人術後覺得口乾、少尿，並有心跳加速( 120次/ 分 )、血壓降低( 80 / 60mmHg)之現象，應該補充何種輸液最為適合？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"0.9%食鹽水"},{ans:"B",item:"0.45%食鹽水"},{ans:"C",item:"5%葡萄糖水"},{ans:"D",item:"台大五號(TAITA No.5 )"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":6,"question":"下列何者不是帕金森氏症(Parkinson ’ s disease ) 的常見症狀？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"動作遲緩( bradykinesia )"},{ans:"B",item:"動作時顫抖( action tremor)"},{ans:"C",item:"姿勢不平衡( postural instability)"},{ans:"D",item:"齒輪狀僵直( cogwheel rigidity)"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":7,"question":"一位 72 歲患有心肌梗塞及鬱血性心臟衰竭的男性病人，平躺休息時沒有症狀，但早上刷牙時，就覺得全身無力、胸悶及心跳變快，需要坐下來休息幾分鐘之後才能再繼續。依紐約心臟學會的心衰竭功能分級，他目前屬於第幾級？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"第I級"},{ans:"B",item:"第II級"},{ans:"C",item:"第III級"},{ans:"D",item:"第IV級"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":8,"question":"關於以下4種旅遊接觸史與4種疾病相互配對，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"蚊蟲叮咬：恙蟲病"},{ans:"B",item:"水災後赤腳清理污泥：登革熱"},{ans:"C",item:"中東旅遊：新型冠狀病毒"},{ans:"D",item:"台灣山區旅遊：鉤端螺旋體 公告試題"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":9,"question":"下列哪一個癌症的病理診斷，一般不建議以細胞學( cytology) 為診斷標準？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"lung cancer"},{ans:"B",item:"breast cancer"},{ans:"C",item:"colon cancer"},{ans:"D",item:"malignant lymphoma"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":10,"question":"有關使用warfarin治療肺動脈栓塞(pulmonary embolism)，下列哪一項抽血檢驗指標較符合warfarin的治療標的(dosing target )？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"activated partial thromboplastin time( aPTT)=正常上限值之 1.5 倍"},{ans:"B",item:"activated partial thromboplastin time( aPTT)=正常上限值之 2.5 倍"},{ans:"C",item:"international normalized ratio ( INR)=1.5"},{ans:"D",item:"international normalized ratio ( INR)=2.5"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":11,"question":"下列哪些是一般院內泌尿道感染( urinary tract infection, UTI ) 的常見菌種？① Enterococci② Staphylococcus aureus③ Candida④ Clostridium botulinum",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"① ②"},{ans:"B",item:"① ③"},{ans:"C",item:"② ③"},{ans:"D",item:"② ④"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":12,"question":"確定食道癌腫瘤侵犯深度，下列哪一項檢查最具準確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"電腦斷層檢查"},{ans:"B",item:"內視鏡超音波"},{ans:"C",item:"核磁共振檢查"},{ans:"D",item:"上消化道內視鏡"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":13,"question":"大腸癌癌症期別診斷檢查中，下列哪一項檢查最不具幫助？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"大腸鏡檢"},{ans:"B",item:"電腦斷層檢查"},{ans:"C",item:"糞便潛血檢查"},{ans:"D",item:"全身骨頭掃描"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":14,"question":"一位 72 歲男性因呼吸困難越來越嚴重至急診就診，身體檢查時發現右胸叩診濁音、呼吸音減弱、觸覺震顫減弱，根據檢查結果最可能為？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"pneumothorax"},{ans:"B",item:"emphysema"},{ans:"C",item:"bronchopneumonia"},{ans:"D",item:"pleural effusion"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":15,"question":"人體細胞中，下列何種細胞較易受化學抗癌藥物的破壞？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"外型結構一致的細胞群"},{ans:"B",item:"骨髓、消化道及毛囊細胞"},{ans:"C",item:"分裂及增殖緩慢的細胞"},{ans:"D",item:"處於細胞週期G0 期的細胞"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":16,"question":"根據 2016 年敗血性休克治療指引，除非有心肌缺氧或出血，敗血性休克病人建議血色素至少維持在多少( g/dL) 以上？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"7"},{ans:"B",item:"9"},{ans:"C",item:"10"},{ans:"D",item:"12"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":17,"question":"根據 2016 年敗血性休克治療指引，除儘量避免低血糖發生外，建議敗血性休克病人血糖值不要高於多少(mg/dL) ？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"110"},{ans:"B",item:"140"},{ans:"C",item:"180"},{ans:"D",item:"250"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":18,"question":"依據國民健康署診斷代謝症候群之判定項目，不包括下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"身體質量指數"},{ans:"B",item:"腰圍"},{ans:"C",item:"血壓"},{ans:"D",item:"三酸甘油酯 公告試題"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":19,"question":"一 位 36 歲 男性， 上班族， 因胸悶至門診檢查， 12 導 程心電圖如下，你的臆測(impression )為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"左心室肥大"},{ans:"B",item:"慢性心肌缺血"},{ans:"C",item:"急性心肌缺血"},{ans:"D",item:"正常心電圖"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":20,"question":"下列何者不是甲狀腺風暴之診斷依據？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"合併中樞神經症狀及肝功能異常"},{ans:"B",item:"發燒"},{ans:"C",item:"眼突及月經量不正常"},{ans:"D",item:"心搏過速或心衰竭"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":21,"question":"一位 51 歲已婚女性，從未吸菸及嚼食檳榔，依國民健康署四癌症篩檢，應建議她做哪些篩檢？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"大腸癌+口腔癌+肺癌+乳癌 "},{ans:"B",item:"大腸癌+口腔癌+乳癌+子宮頸癌"},{ans:"C",item:"大腸癌+乳癌+子宮頸癌"},{ans:"D",item:"子宮頸癌+乳癌+肺癌"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":22,"question":"下列抗生素與副作用之組合，何者最不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"vancomycin – 腎毒性"},{ans:"B",item:"gentamicin – 低血鉀"},{ans:"C",item:"clindamycin – 腹瀉、偽膜性腸炎"},{ans:"D",item:"tetracycline – 光感受性 ( photosensitivity)"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":23,"question":"依據國民健康署成人預防保健健康加值方案，為期待篩檢發現「慢性病毒性肝炎」個案以提供後續追蹤，民國55 年或以後出生且滿 45 歲，未曾檢查者可以搭配成人預防保健服務檢查一次，檢查項目包括以下哪一項？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"A型肝炎 IgG 抗體( IgG anti -HAV) "},{ans:"B",item:"A型肝炎 IgM抗體 ( IgM anti -HAV)"},{ans:"C",item:"B型肝炎表面抗體 ( anti -HBs ) "},{ans:"D",item:"C 型肝炎抗體 ( anti -HCV)"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":24,"question":"下列何者為胃幽門桿菌感染非侵入且具高度敏感性的檢驗方法？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"碳13 尿素呼吸測試( C 13 - urea breath test )"},{ans:"B",item:"血清幽門桿菌抗體測定( serum H.Pylori antibody test )"},{ans:"C",item:"胃切片作快速尿素試驗CLO檢查 ( rapid urease assay)"},{ans:"D",item:"糞便幽門桿菌抗原測試( stool H. pylori antigen test )"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":25,"question":"下列有關泌尿道感染的描述，何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"懷孕婦女為避免抗生素副作用，不建議治療"},{ans:"B",item:"老年男性泌尿道感染，常與攝護腺肥大相關"},{ans:"C",item:"男性及女性糖尿病病人併發無症狀菌尿症或泌尿道感染比例相同"},{ans:"D",item:"使用含殺精劑來避孕，不會增加泌尿道感染的危險"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":26,"question":"一位 44 歲女性患有紅斑性狼瘡併發腎功能不全，出現呼吸急促，動脈血液氣體分析(ABG)發現是代謝性酸中毒，請問下列檢驗值何者最符合上述情形？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"pH 7.42、PaCO 2 48 mmHg、HCO3 28mEq/L"},{ans:"B",item:"pH 7.43、PaCO 2 42 mmHg、HCO3 30mEq/L"},{ans:"C",item:"pH 7.23、PaCO 2 60 mmHg、HCO3 28mEq/L"},{ans:"D",item:"pH 7.31、PaCO 2 34 mmHg、HCO3 17mEq/L"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":27,"question":"一位 82 歲女性因發燒從護理之家轉入急診，檢驗報告出現血鈉值為150 mEq / L，最可能是下列何種問題？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"過度給水"},{ans:"B",item:"脫水 "},{ans:"C",item:"腸阻塞"},{ans:"D",item:"貧血"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":28,"question":"下列發燒的原因，何者不是因為感染引起？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"扁桃腺炎"},{ans:"B",item:"毛囊炎 "},{ans:"C",item:"類風濕關節炎"},{ans:"D",item:"心內膜炎"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":29,"question":"一位 52 歲女性罹患類風濕性關節炎多年，一年前開始使用生物製劑抗腫瘤壞死因子( TNF - α inhibitor ) Entercept ® 治療，治療前胸部X 光報告無異常。但過去一個月來經常咳嗽，偶爾會咳出血絲痰，再度接受胸部X光檢查如下圖，下列處置何者最為優先？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"痰液癌細胞篩檢及抽血檢驗腫瘤指數"},{ans:"B",item:"痰液嗜酸菌及結核細菌培養"},{ans:"C",item:"支氣管鏡檢查"},{ans:"D",item:"肺功能檢查"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":30,"question":"鴉片類止痛藥物 meperidine ( Demerol ® ) 的代謝產物normeperidine 會引發下列何項無法以naloxone 恢復的副作用？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"氣喘"},{ans:"B",item:"黃疸"},{ans:"C",item:"抽搐 "},{ans:"D",item:"呼吸抑制"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":31,"question":"長期血液透析的病人，不適合補充哪一種養分？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"potassium "},{ans:"B",item:"calcium carbonate"},{ans:"C",item:"vitamin B "},{ans:"D",item:"folic acid"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":32,"question":"下列哪一項檢查結果比較能支持結核菌性肋膜積水？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"lymphocytes 90%"},{ans:"B",item:"eosinophils 20%"},{ans:"C",item:"protein 3.5 g/dL"},{ans:"D",item:"ADA( adenosine deaminase ) 30 units /L"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":33,"question":"一位 62 歲女性，診斷為慢性腎衰竭尚不願意洗腎的病人，目前只服用folic acid，她即將接受拔牙，評估其出血傾向，下列何項檢查較可靠？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"activated partial thromboplastin time "},{ans:"B",item:"bleeding time"},{ans:"C",item:"thrombin time "},{ans:"D",item:"prothrombin time"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":34,"question":"一位 20 歲女性，因突然虛脫無力，心跳加速而求醫。檢驗結果：RBC 6 3 2.0 10 / mm ,Hb 6.0 g / dL，Hct 21.0 %、reticulocyte count 5.0 %，血液抹片上出現很多球狀紅血球( spherocytes )。下列哪一項檢查，對其診斷最具意義？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"sugar water test "},{ans:"B",item:"hemoglobin electrophoresis"},{ans:"C",item:"G6PD screen "},{ans:"D",item:"Coomb’ s test"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":35,"question":"一位 34 歲女性，因意識昏迷被送入急診室，醫生懷疑為服用過量藥物，動脈氣體分析發現pH 7.15、PaO2 42mmHg、PaCO 2 80mmHg、HCO3 28mEq/L、BE 0 mEq/L、 2 SpO 80%，下列何者可能是她服用的藥物？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"瀉藥"},{ans:"B",item:"水楊酸"},{ans:"C",item:"安非他命"},{ans:"D",item:"嗎啡"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":36,"question":"你在病人的甲狀腺處聽到血管雜音( bruit ) ，下列哪一個問題最有可能？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"hyperthyroidism "},{ans:"B",item:"hypothyroidism"},{ans:"C",item:"carotid stenosis "},{ans:"D",item:"myxedema"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":37,"question":"請問下列心電圖波型為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"multifocal PVCs "},{ans:"B",item:"interpolated PVCs"},{ans:"C",item:"ventricular tachycardia "},{ans:"D",item:"escape rhythm"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":38,"question":"一位腹水病人之血中白蛋白為3.0 g/dL，腹水中白蛋白為2.2g/dL，下列何項診斷較不可能？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"肝硬化"},{ans:"B",item:"結核性腹膜炎"},{ans:"C",item:"腎病症候群"},{ans:"D",item:"腹膜癌病"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":39,"question":"降血糖藥物，下列哪一種最不可能引起體重增加？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"insulin"},{ans:"B",item:"sulfonylureas ( 如 Glimepiride ® )"},{ans:"C",item:"thiazolidinedione ( 如Pioglitazone ® )"},{ans:"D",item:"glucagon - like peptide - 1 (GLP- 1 ) receptor agonist ( 如Dulaglutide ® )"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":40,"question":"下列哪一種原因最不可能是第二型糖尿病的主要致病機轉？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"肝糖製造太多"},{ans:"B",item:"游離脂肪酸過多"},{ans:"C",item:"昇糖激素分泌不足 "},{ans:"D",item:"胰島素阻抗性"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":41,"question":"一位 47歲男性，酗酒，因無力、嘔吐、腹瀉就診，其血鈣為6.0mg/dL(正常9.0-10.5mg/dL)，血清白蛋白為3.0 g/dL(正常3.5-5.5g/dL)，血鉀為3.4mg/dL(正常3.5- 5.0mg/dL)，腎功能正常，心電圖可見QT延長。下列檢查何者最為適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"1,25 - Dihydroxyvitamin D level "},{ans:"B",item:"24 - hour urine calcium excretion"},{ans:"C",item:"ionized calcium level "},{ans:"D",item:"magnesium level"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":42,"question":"近年來文獻提出氣喘的死亡率已大幅降低，下列何者可能是降低氣喘死亡率最主要的因素？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"short - acting inhaled β 2 - adrenergic agonist 做為氣喘急救用藥"},{ans:"B",item:"併用short - acting inhaled β 2 - adrenergic agonist 以及short - acting inhaled muscarine antagonist 做為氣喘急救用藥"},{ans:"C",item:"inhaled corticosteroid"},{ans:"D",item:"systemic corticosteroid"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":43,"question":"一位 26 歲男性，因複視、口乾、吞嚥困難入院，身體檢查發現雙側眼瞼下垂，雙側瞳孔光反射變差。病人入院前一天曾吃真空包裝滷味食物，疑似肉毒桿菌(Clostridium botulinum)感染，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"病況嚴重時需使用呼吸器維持呼吸"},{ans:"B",item:"需使用抗厭氧菌的抗生素如clindamycin 治療"},{ans:"C",item:"發生熱痙攣的機率很高"},{ans:"D",item:"症狀主要與侵犯中樞神經有關"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":44,"question":"病人主訴到急診前4小時，即有右半邊偏癱(hemiplegia)，且血壓持續升高為230/120mmHg，腦部電腦斷層掃描顯示缺血性中風，下列處置何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"應先給予舌下含服nifedipine 以控制血壓"},{ans:"B",item:"應先給予labetalol IV以控制血壓"},{ans:"C",item:"應先給予γ -TPA改善病人的中風嚴重度"},{ans:"D",item:"應先給予Mannitol ® 減少腦水腫情形"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":45,"question":"慢性周邊動脈粥狀硬化導致下肢供血不足的臨床表徵，不包括下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"足踝周圍有棕色色素沉澱"},{ans:"B",item:"間歇性跛行"},{ans:"C",item:"下肢皮膚冰冷"},{ans:"D",item:"下肢壞疽"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":46,"question":"下列檢查若其結果為陰性，則該類疾病最能被排除？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"血液免疫球蛋白E 為陰性，可排除氣喘病"},{ans:"B",item:"痰液嗜酸菌抹片為陰性，可排除肺結核"},{ans:"C",item:"血液腫瘤指標-癌胚胎抗原檢驗(CEA)為陰性，可排除肺癌"},{ans:"D",item:"低劑量高解析度胸部電腦斷層檢查( low dose，high - resolution CT scan )為陰性，可排除肺部腫瘤"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":47,"question":"有關肺癌引起腫瘤伴隨症候群 ( paraneoplastic syndromes ) 的敘述，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"大細胞癌引起 Guillain -Barré syndrome"},{ans:"B",item:"肺腺癌引起抗利尿激素不當分泌症候群(SIADH)"},{ans:"C",item:"肺腺癌引起低血鈉症"},{ans:"D",item:"鱗狀上皮癌引起高血鈣症"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":48,"question":"有關結核病的治療，下列敘述何者最不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"起始治療( initial therapy) 為 1 個月，接續治療( continuation therapy ) 為 5 個月"},{ans:"B",item:"起始治療應該要包含有PZA( pyrazinamide ) 的品項"},{ans:"C",item:"使用isoniazid可考慮併用Vitamin B 6以避免神經炎"},{ans:"D",item:"使用ethambutol 要注意有眼神經受損而無法辨認紅綠色的併發症"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":49,"question":"Fever of unknown origin ( FUO) 的定義( Petersdorf 及Beeson, 1961 )，不包括下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"多次發燒"},{ans:"B",item:"體溫大於 38 C"},{ans:"C",item:"持續2 星期"},{ans:"D",item:"經住院檢查超過七天仍查不出原因"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":50,"question":"根據2016年敗血性休克治療指引，針對敗血性休克病人處置之建議，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"為爭取治療時效，在補充輸液及升壓劑時，即可同時使用類固醇"},{ans:"B",item:"低劑量滴注dopamine 保護腎臟以避免腎衰竭"},{ans:"C",item:"需常規放置肺動脈導管(pulmonary artery catheter )以精密監測輸液治療"},{ans:"D",item:"如有急性呼吸窘迫症(ARDS)呼吸器潮氣量設定目標6ml/kg predicted body weight (PBW)"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":51,"question":"一位 70 歲男性，因頭暈、氣促而就診。門診血壓介於162 / 64 ~ 178 / 58 mmHg。聽診時右胸第二肋間近胸骨處聽到第二度舒張期心雜音，最可能的原因為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"主動脈瓣閉鎖不全"},{ans:"B",item:"肺動脈高壓症"},{ans:"C",item:"左上肢動脈阻塞"},{ans:"D",item:"左頸動脈狹窄"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":52,"question":"一位 18 歲男性，兵役體檢時發現血壓為168 / 98mmHg，無不適之主訴，平日在家自量血壓為118 / 72 ~ 132 / 84mmHg，而門診追蹤血壓則介於148 / 102 ~ 156 / 98mmHg，此時需優先安排下列何種檢查以利診斷？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"胸部放射線X光檢查 "},{ans:"B",item:"12 導程心電圖檢查"},{ans:"C",item:"24 小時心電圖監測 "},{ans:"D",item:"24 小時血壓監測"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":53,"question":"下列桿菌中，何者會引起偽膜性結腸炎 ( pseudomembranous colitis ) ？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"大腸桿菌( Escherichia coli ) "},{ans:"B",item:"艱難梭狀桿菌(Clostridium difficile )"},{ans:"C",item:"沙門式桿菌(Salmonella ) "},{ans:"D",item:"肉毒桿菌(Clostridium botulinum)"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":54,"question":"關於帕金森氏症( Parkinson ’ s disease , PD) 與老年性震顫( Senile tremor , ST) 症狀表現之差別，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"PD 的震顫頻率較慢，ST較快"},{ans:"B",item:"PD的震顫常發生在動作時，ST的震顫則常發生在靜止時"},{ans:"C",item:"PD 會合併有 bradykinesia 及 rigidity等症狀，ST則無"},{ans:"D",item:"PD 的震顫多先由單側開始，ST則常為兩側同時發生"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":55,"question":"一位 46 歲男性至急診求醫，主訴右足部紅腫、疼痛，合併發燒與白血球數上升。經醫師診斷為蜂窩組織炎( cellulitis ) ，並給予安排住院，繼續投予抗生素治療。下列哪些情況須考慮病人可能發生壞死性肌膜炎( necrotizing fasciitis ) 應照會外科醫師？① 患部擴大、出現出血性水泡( hemorrhagic bullae )② 鼠蹊部淋巴腺腫大，引起病人跛行③ 病人持續高燒、血壓偏低，原來患部的疼痛消失④ 輕壓患部，發現皮下氣腫( crepitation )",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"① ② ③ "},{ans:"B",item:"① ② ④ "},{ans:"C",item:"① ③ ④ "},{ans:"D",item:"② ③ ④"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":56,"question":"一位 28 歲男性，主訴發燒、胸痛與流鼻水三天到急診求治。其身體評估結果如下：體溫39.5 C ，白血球9,000 / 3 mm ，胸部X光顯示兩側下肺葉有支氣管性肺炎浸潤，痰的革蘭氏染色在低倍鏡下發現白血球30 顆，上皮細胞2 顆，但未見革蘭氏陰性或陽性細菌，痰培養亦呈陰性。下列何者為最適當的治療？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"ampicillin+sulbactam 1.5 g IV q 6 h"},{ans:"B",item:"erythromycin 500 mg PO q 6 h"},{ans:"C",item:"Cefazolin ® 1 g IV q 8 h"},{ans:"D",item:"Ceftriaxone ® 1 g IV q 12 h"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":57,"question":"下列心律不整治療藥物，何者最容易造成甲狀腺機能異常？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"quinidine "},{ans:"B",item:"sotalol "},{ans:"C",item:"verapamil "},{ans:"D",item:"amiodarone"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":58,"question":"根據 2016 年敗血性休克治療指引，對嚴重敗血症及敗血性休克病人，應儘快給予抗生素治療，且首次應於診斷後多少時間內給予？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"15 分鐘 "},{ans:"B",item:"30 分鐘 "},{ans:"C",item:"1 小時 "},{ans:"D",item:"2 小時"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":59,"question":"有關A型肝炎病毒，下列敘述何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"急性期，IgM anti –HAV(+)"},{ans:"B",item:"最大的傳染力發生臨床症狀出現後二週"},{ans:"C",item:"經由糞口傳染"},{ans:"D",item:"汙染的食物和飲水可造成大規模流行傳染"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":60,"question":"下列何種抗黴菌藥物對麴菌 (Aspergillus ) 無效？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"amphotericin B "},{ans:"B",item:"fluconazole "},{ans:"C",item:"voriconazole "},{ans:"D",item:"caspofungin"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":61,"question":"所謂大腸激躁症 ( irritable bowel syndrome，IBS ) 的特徵為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"至少1 個月的腹痛與排便習慣改變"},{ans:"B",item:"至少2 個月的腹痛與排便習慣改變"},{ans:"C",item:"至少3 個月的腹痛與排便習慣改變"},{ans:"D",item:"至少4 個月的腹痛與排便習慣改變"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":62,"question":"下列何者不是膽汁滯留( cholestasis )的併發症？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"骨質疏鬆"},{ans:"B",item:"氣味不佳的脂肪便"},{ans:"C",item:"皮膚癢"},{ans:"D",item:"高血脂"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":63,"question":"一位 60 歲男性，因左心二尖瓣嚴重逆流以及血液中白蛋白下降，發生肺水腫必須住院治療，請問血管中之靜液壓( hydrostatic pressure ) 及滲透壓 ( colloid osmotic pressure ) 發生下列何種變化促使肺水腫發生？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"血液靜液壓上升，血液滲透壓下降"},{ans:"B",item:"血液靜液壓下降，血液滲透壓上升"},{ans:"C",item:"血液靜液壓與血液滲透壓皆上升"},{ans:"D",item:"血液靜液壓與血液滲透壓皆下降"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":64,"question":"關於SIADH(syndrome of inappropriate antidiuretic hormone secretion)，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"為等容性低血鈉症( euvolemic hyponatremia )"},{ans:"B",item:"常見原因為甲狀腺功能低下( hypothyroidism)"},{ans:"C",item:"小便的濃縮能力不全( urine osmolality過低 )"},{ans:"D",item:"治療須給予大量等張生理食鹽水灌注"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":65,"question":"次發性腎上腺衰竭 ( secondary adrenal failure ) 可合併之特徵，下列何者除外？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"低血壓"},{ans:"B",item:"性慾降低"},{ans:"C",item:"高血鉀"},{ans:"D",item:"低血糖"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":66,"question":"一位 78 歲的老年女性，最近在嘴唇、牙齦與臉頰出現短暫、間歇性的抽痛，接觸其嘴唇或移動舌頭時易引發密集的痙攣性疼痛，身體評估及MRI 檢查結果皆為正常，下列何項為最可能造成疼痛的主因？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"聽神經瘤( acoustic neuroma)"},{ans:"B",item:"腦膜炎( meningitis )"},{ans:"C",item:"肌萎縮性側索硬化( amyotrophic lateral sclerosis )"},{ans:"D",item:"三叉神經痛( trigeminal neuralgia )"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":67,"question":"當腦下垂體腫瘤壓到視神經交叉，對視野的影響，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"雙顳側偏盲"},{ans:"B",item:"單顳側偏盲"},{ans:"C",item:"雙鼻側視野缺損"},{ans:"D",item:"單鼻側視野缺損"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":68,"question":"下列何者為重症肌無力 (myasthenia gravis ) 具代表性的診斷檢查？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"anti -AChR radioimmunoassay"},{ans:"B",item:"repetitive nerve stimulation"},{ans:"C",item:"single - fiber electromyography"},{ans:"D",item:"MRI"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":69,"question":"為降低血管粥狀硬化引發缺血性中風的危險因子，針對初級預防性治療，下列何項處置最不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"aspirin"},{ans:"B",item:"warfarin"},{ans:"C",item:"statin"},{ans:"D",item:"blood pressure control"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":70,"question":"一位 58 歲女性，至急診求治，表示突然發生劇烈頭痛無法緩解，你懷疑病人可能出現蜘蛛膜下腔出血，下列何項是此診斷初期最適當的檢查？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"腦血管攝影"},{ans:"B",item:"腦電波檢查"},{ans:"C",item:"頭部無顯影劑電腦斷層"},{ans:"D",item:"腰椎脊髓穿刺"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":71,"question":"下列哪些病毒屬於無脂質套膜之病毒，對酒精性乾洗手液消毒之效果較差？① A型肝炎病毒② 輪狀病毒③ 冠狀病毒④ 愛滋病毒⑤ 諾羅病毒",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"② ③ ④"},{ans:"B",item:"① ② ④"},{ans:"C",item:"② ④ ⑤"},{ans:"D",item:"① ② ⑤"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":72,"question":"有關後天免疫不全症候群(AIDS)之伺機性感染，發生下列何種感染的可能性最低？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"食道念珠菌感染( esophageal candidiasis )"},{ans:"B",item:"肺部隱球菌感染( cryptococcus pneumonia )"},{ans:"C",item:"結核菌性腦炎( tuberculous meningitis )"},{ans:"D",item:"肺囊蟲肺炎( pneumocystis jiroveci pneumonia )"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":73,"question":"多重抗藥性結核菌是指對下列何種藥物組合具有抗藥性？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"levofloxacin 及 rifampin"},{ans:"B",item:"rifampin 及 amikacin"},{ans:"C",item:"isoniazid 及rifampin"},{ans:"D",item:"isoniazid 及moxifloxacin"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":74,"question":"vancomycin 引起相關 red man syndrome 副作用，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"主要與遺傳有關"},{ans:"B",item:"為自體免疫複合物反應"},{ans:"C",item:"特點為臉部潮紅、四肢出現紅疹，但軀幹正常"},{ans:"D",item:"與靜脈滴注藥物時間太快有關，可能引起心跳驟停 公告試題"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":75,"question":"一位 52 歲男性，因冠狀動脈疾病入院，突然抱怨心悸、胸悶及呼吸喘，血壓由120 / 80mmHg 下降至 85 / 50 mmHg，心電圖顯示不規則且窄的QRS 波，心跳速率為160 次 / 分，請問下列處置何者為最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"給予adenosine 12mg IV bolus"},{ans:"B",item:"給予同步雙向整流120J"},{ans:"C",item:"給予amiodarone 150mg靜脈滴注 10 分鐘"},{ans:"D",item:"給予sotalol 100mg靜脈滴注 5 分鐘"}],
        "answer":"B"
    },
    {
        "id":76,"question":"一位 68 歲男性，突然昏倒送到急診，心電圖顯示為無脈搏之心室頻脈，下列處置何者最為適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"電擊時應從小劑量120J 開始，之後逐漸增加電擊劑量"},{ans:"B",item:"電擊後立即給予高劑量之epinephrine，能提高治療效果"},{ans:"C",item:"給予amiodarone時，負荷劑量為150mg"},{ans:"D",item:"當torsades de pointes，才應考慮給予4 MgSO"}],
        "answer":"D"
    },
    {
        "id":77,"question":"一位 46 歲女性，最近二個月睡眠時常有胸痛情形，運動心電圖檢查正常。今於半夜胸痛復發，冒冷汗，被送到急診。到院時胸痛已緩解，血壓為148 / 96mmHg，心跳58 次 / 分，呼吸12 次/ 分，心電圖檢查AVF導程出現ST段略為昇高但T波正常，血液檢測正常，下列何種藥物組合最為適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"鈣離子阻滯劑及乙型交感神經阻斷劑"},{ans:"B",item:"阿斯匹靈及乙型交感神經阻斷劑"},{ans:"C",item:"鈣離子阻滯劑及硝酸鹽類"},{ans:"D",item:"阿斯匹靈及血管收縮素轉化酶抑制劑"}],
        "answer":"C"
    },
    {
        "id":78,"question":"下列何種抗生素在慢性腎衰竭病人不需要減量使用？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"macrolide，如erythromycin "},{ans:"B",item:"aminoglycoside，如gentamicin"},{ans:"C",item:"polymyxin，如colistin "},{ans:"D",item:"sulfar drug，如TMP-SMX"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":79,"question":"有關尿路尿酸結石的描述，下列何者最不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"降低尿液pH值能減少尿液中尿酸結石的產生"},{ans:"B",item:"補充碳酸鹽或檸檬酸鹽能改善尿酸結石的產生"},{ans:"C",item:"減少嘌呤的攝取，能減少尿酸結石的產生"},{ans:"D",item:"allopurinol 或 febuxostat ，能減少尿酸結石的產生"}],
        "answer":"A"
    },
    {
        "id":80,"question":"下列何者不會造成高心輸出量低血壓休克( high – cardiac output hypotension ) ？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"敗血症"},{ans:"B",item:"嚴重心肌炎"},{ans:"C",item:"燒燙傷"},{ans:"D",item:"肝衰竭"}],
        "answer":"B"
    }
]